### Speedment 
* java Streams basierter ORM [Doku](https://www.speedment.com/)
* Idee ist, Predecates so zu konstruieren
* -das sie im Code wie typischer Java-Code aussehen
* -trotzdem aber in SQL-ausgeführt werden können
* eher exotisch, nicht gratis

[Reactive](reactive.md)

